Khởi tạo repository(repo) local(biến folder trở thành repo): 
git init

Liên kết repo local và repo remote: 
git remote add origin https://gitlab.com/nguyenngocthach1506/demo_git_bc56.git

Đưa code từ local len remote: 3 bước
1- chọn: 
git add -A
2- xác nhận và viết message: 
git commit -m "noi dung messagae"
3- đẩy: 
    b3.1 Đẩy lần đầu : git push -u origin master
    b3.2 Đẩy lần 2 trở đi: git push

(brand) nhánh
*** tạo nhánh mới 
git checkout -b register(tên nhánh)

xem các nhánh hiện có (repo local) git branch

// nhớ commit trước khi chuyển nhánh "update Register"
chuyển nhánh git checkout "tên nhánh"

dem code từ register về master : 
git merge register ( đứng tại master)
